蓬佩奧提及六四事件 中國大使館：對中國的情況，中國老百姓最有發言權

美國國務卿蓬佩奧就六四事件30周年發表聲明，指美國已經對中國的人權進展失去希望，敦促北京政府停止任意拘留，並釋放所有政治犯。

中國駐美大使館發言人批評，美方出於偏見和傲慢，執意以蓬佩奧（Mike Pompeo）國務卿名義發表涉華聲明，打著所謂人權的幌子粗暴干涉中國內政，攻擊中國制度，詆毀中國內外政策，挑釁中國人民，嚴重違反國際法和國際關係基本準則。中方對此強烈不滿和堅決反對。

大使館稱，對於上世紀80年代末發生的那場政治風波，中國政府和人民早有定論。改革開放40多年來，中國經濟社會快速發展，民主法治建設不斷推進，文化事業日益趨榮，各族人民生活水平顯著提高，「中國人權狀況處於歷史最好時期」。

大使館表示，中國特色社會主義事業是歷史和人民的選擇，已經被證明是符合中國國情、得到全國各族人民擁護的正確道路。中國堅定不移走和平發展道路，堅定不移推進中國和世界人權事業發展，為國際人權治理做出重要貢獻，「這是任何不帶偏見的人都無法否定的事實」。

大使館強調，對中國的情況，中國老百姓最有發言權。中國人民對美好生活的追求，是任何勢力都無法阻擋的。任何人企圖以種種藉口對中國人民頤指氣使、蠻橫霸凌，任何人企圖鼓吹「文明衝突」，對抗時代潮流，都不可能得逞，終將被歷史所淘汰。

最有發言權

去冥界發言

前提係你要畀百姓發言

但「中國」老百姓話要消滅美帝喎

「中國人權狀況處於歷史最好時期」。

你了解中國嗎？你去過中國嗎？你知道中國從一個一窮二白的面貌把六億以上的人擺脫了貧困嗎？你知道中國現在已經成為人均8000美元的世界第二大經濟體嗎？如果我們不能夠很好的保護人權的話，中國能取得這麼大的發展嗎？你知道中國已經把保護人權列入到我們的憲法當中嗎？我要告訴你最了解中國的人權狀況的不是你，而是中國人自己；你沒有發言權，而中國有發言權，所以請你不要再做這種不負責任的提問。中國歡迎一切善意的這種建議，但是我們拒絕任何無端的指責。

有發言權 不過係天安門前面死撚哂了

你睇吓支那狗翻牆係YOUTUBE留言嗰堆,

就知比佢地發言權就係人類災難啦！